% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\chapter{Introduction}

Ce projet, dans le cadre du cours d'algorithme de deuxième année à EPITA nous avons pour but de faire un programme de reconnaissance de caractères ou OCR\footnote{Optical Character Recognition}. Dans ce rapport vous trouverez une présentation des membres du projet ainsi que le détail sur l'état d'avancement des différentes partie du projet et pour finir un aperçu des fonctions futures disponibles pour la prochaine soutenance.
\\	

Le but de ce programme est de reconnaitre le texte sur une page imprimée. En fait le programme reconnaitra chaque caractère présent sur la page numérisée au préalable. Cette reconnaissance est possible grâce à une série de traitements, plus ou moins complexes sur l'image.
\\

Sur le plan technique, ce projet est développé sous environnement \enquote{unix}  et écrit dans le langage OCaml, avec l'aide des librairies SDL et Gtk.